陶傑：極左極右，同氣連枝

....然而將問題二元化、簡單化，訴諸非黑即白的情感和情緒，這就是利用人性弱點之所在。

每一代人都會成長，都會經歷過年輕與激情。每一個民族都有大量智商不甚發達、教育低下、缺乏智慧的人口。這兩張問卷，專為針對此一年齡與人口而設。

然後納粹主義和社會主義者，都用各自的手段想辦法取得權力。或暴動、政變、或兩者皆聲稱是替天行道的革命；或通過議會選舉。此一過程如何達到彼此目的，納粹和社會主義者會有不同的方法，包括政治宣傳、控制媒體和推廣教育政策。

奪權之後，兩者都會另立法律，兩者都會限制言論自由。納粹即刻取締反對黨，並導致屠殺猶太人的種族清洗高潮。社會主義分子則逐步訂立「政治正確」規條，在大學中反對宣傳基督教，又因為納粹主義導致發生過種族滅絕，因此優先將反種族主義、大愛平等當做教條，又將基督教標籤為西方文化霸權。

兩者至此，殊途同歸。納粹主義在西方早就退潮，成為極少數，因為年輕的一代總是追求理想，在理想主義之中，手牽手跨越國界的大愛，一定比修築牆壁的狹隘民族主義更能接受。

因此同樣是對年輕人，美國的共和黨若宣揚愛國，總比奧巴馬宣揚大愛平等，市場小得多。相反中國則對下一代宣揚愛國主義，將維吾爾和西藏列為漢化對象，是大愛平等的絕對相反目的，復以強力推行，令西方和歐洲，尤其是看見心中有數的德國，知道中國正在一條甚麼樣的道路上前進。

極左和極右，同氣連枝。即使納粹德國，希特拉最初在一家酒館，借殼上市的那個小政黨，叫做工人黨；規模壯大之後，叫做國家社會黨（National Socialist）。「工人」和「社會」，是左翼思想流行的名詞，「國家」則觀念屬右翼。

兩者在奪權之後，走向極端，分別都不准你說這樣、不准你表達那樣。花開兩朵，各表一枝，一個成就了希特拉，另一個製造出史太林及其在遠東的門徒。

今日西方的民眾，近距離見識過納粹的暴政，一切發生在歐洲，見過猶太人集中營的屍骸。但是社會主義發展成的極端，在地理上距離遙遠，30 年代的英國知識分子，對鐵幕裡的蘇聯現實，懵然不知，還以為蘇聯實現了消除階級觀念的烏托邦，對於劍橋大學的進步精英，尤其有吸引力，並誘使他們成為蘇聯間諜...

納粹黨同共產黨就係生長係自由民主社會
所以佢哋好清楚任由啲癡線佬講嘢會俾人推翻

當一架車扭軚扭向極左同極右 方向都係一樣 係倒退

左到盡頭便是右，右到盡頭便是左。

自己聲稱antifa，其實係fascist

".....但是社會主義發展成的極端，在地理上距離遙遠，30 年代的英國知識分子，對鐵幕裡的蘇聯現實，懵然不知，還以為蘇聯實現了消除階級觀念的烏托邦......"
其實美國都係，想睇戲就去睇 mr jones，唔想睇就 google "Walter Duranty"。個獎重未回收，所以左膠真係

高汁